\documentclass[a4paper]{amsart}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{polyglossia}
\setmainlanguage{spanish}


\usepackage{comment}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{amsthm}
\usepackage[rgb]{xcolor}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{arrows,decorations,positioning,fit}
\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{compat=1.6}
\usepackage{ifthen}
\newboolean{draft}
\setboolean{draft}{true}
 \newenvironment{figuredraft}[1]
 {\ifthenelse{\boolean{draft}}{\begin{center}}{\begin{figure}}}
 {\ifthenelse{\boolean{draft}}{\end{center}}{\end{figure}}}

%\title{Curso de C{\'a}lculo para {?`}ingenieros?}
%\author{Pedro Fortuny Ayuso}
%\date{\today}
%\address{Curso 2011/12\\EPIG, Gij{\'o}n. Universidad de Oviedo}
%\email{fortunypedro@uniovi.es}


\renewcommand{\tablename}{Tabla}

\newcommand{\forloop}[5][1]%
{%
\setcounter{#2}{#3}%
\ifthenelse{#4}%
	{%
	#5%
	\addtocounter{#2}{#1}%
	\forloop[#1]{#2}{\value{#2}}{#4}{#5}%
	}%
% Else
	{%
	}%
}%


\newcommand{\wolfram}[1]{\begin{center}\framebox{\texttt{#1}}\end{center}}
\newcommand{\dx}[1][9]{{\mathrm d}}
\newcommand{\abs}[1]{\vert #1 \vert}
\newcommand{\der}[1]{{#1}^{\prime}}
\newcommand{\dern}[2]{
\ifthenelse{\equal{#2}{1}}{{#1}^{\prime}}
{\ifthenelse{\equal{#2}{2}}{{#1}^{\prime\prime}}{{#1}^{(#2)}}}}
\newcommand{\values}[3]{#1\Big\vert_{#2}^{#3}}
\newcommand{\vect}[2]{({#1}_{1},\dots,{#1}_{#2})}
\newcommand{\norm}[1]{\|#1\|}
\newcommand{\Partial}[3][0.9]{
\ifthenelse{\equal{#1}{0.9}}{\frac{\partial #2}{\partial #3}}
{\left. \frac{\partial #2}{\partial #3}\right|_{#1}}
}


\theoremstyle{theorem}
\newtheorem{corollary}{Corolario}
\newtheorem{corollary*}{Corolario}

\newtheorem{lemma}{Lema}
\newtheorem{lemma*}{Lema}

\newtheorem{theorem}{Teorema}
\newtheorem{theorem*}{Teorema}

\theoremstyle{remark}
\newtheorem{remark}{Nota}
\newtheorem{remark*}{Nota}

\newtheorem{example}{Ejemplo}
\newtheorem{example*}{Ejemplo}

\theoremstyle{definition}
\newtheorem{definition}{Definici{\'o}n}
\newtheorem{definition*}{Definici{\'o}n}

\newtheoremstyle{ejercicio}{13pt}{3pt}{}{\parindent}{\bf}{.}{.5em}{}
\theoremstyle{ejercicio}
\newtheorem{ejercicio}{Ejercicio}
\newtheorem{ejercicio*}{Ejercicio}
\newtheorem{teoria}{Teor\'{\i}a}
\newtheorem{teoria*}{Teor\'{\i}a}



\newcommand{\margin}[1]{$^\star$\marginpar{\framebox{\begin{minipage}{3cm}\tiny{\textbf{Fixme:\/}\emph{#1}}\end{minipage}}}}
                                %\newcommand{\margin}[1]{#1}}



\DeclareMathOperator{\sen}{sen}
\DeclareMathOperator{\asen}{asen}
\DeclareMathOperator{\acos}{acos}
\DeclareMathOperator{\atan}{atan}
%\DeclareMathOperator{\dx}{dx}
\DeclareMathOperator{\dy}{dy}
%\DeclareMathOperator{\dz}{dz}

%\renewcommand{\chaptername}{Cap{\'\i}tulo....}
%\addto\captionsspanish{\renewcommand{\chaptername}{Cap{\'\i}tulo}}

% \newcommand{\grupo}[1]{
% \newpage
% \setcounter{ejercicio}{0}
% \thispagestyle{empty}
% \strut\vspace*{-40pt}
% \begin{center}
%   \small{\sc{Pr{\'a}cticas de aula del grupo #1 - \fecha}}\\
%   \vspace*{10pt}
%   \framebox{
%     \begin{minipage}{0.9\linewidth}
%       \begin{scriptsize}
%         Se pide, en todos los casos:
%         \begin{enumerate}
%         \item Contestar \emph{\textbf{razonadamente}}. La magia no
%           cuenta ning{\'u}n punto. Tampoco el usar Wolframalpha.
%         \item Cuando se responda que ``\emph{s{\'\i} puede ocurrir
%             algo}'', se deber{\'a} \textbf{dar un ejemplo}. Cuando se
%           responda que \emph{no}, se deber{\'a} explicar \textbf{por
%             qu{\'e}}.
%         \end{enumerate}
%       \end{scriptsize}
%     \end{minipage}
%   }
% \end{center}
% }
%\title{Problemas de Pr{\'a}cticas de Aula, C{\'a}lculo 2011-12}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\begin{document}

\def\fecha{14 de diciembre de 2015}
\thispagestyle{empty}
\strut\vspace*{-40pt}
\begin{center}
  {\scriptsize {\sc Parcial 2 --- Ampl. de Cálculo --- 2015/2016 --- Grupo D --- EPI
    Gij\'on}}
\end{center}
\begin{center}
  \framebox{
    \begin{minipage}{0.9\linewidth}
      {\small En todos los casos, se pide \textbf{contestar
          razonadamente}.\\
        \small La puntuación \textbf{depende del modo de resolución}.
      }
  \end{minipage}
}
\end{center}
\vfill
\begin{ejercicio}[1 punto]
  Dados una curva cerrada simple $\gamma$ que rodea a un conjunto $S$,
  y el campo $X=(-y,x)$, se
  sabe que
  \begin{equation*}
    \int_{\gamma}X\,d\gamma = 23.
  \end{equation*}
  ¿qué puede decirse del área del conjunto encerrado por la curva
  $\gamma$? 
\end{ejercicio}
\vfill
\begin{ejercicio}[1 punto]
  Plantear (sin calcular la integral resultante) cómo se calcularía el
  área de la cardioide $\rho = 1+\cos\theta$ utilizando integrales de
  línea.
\end{ejercicio}
\vfill
\begin{ejercicio}[1 punto]
  ¿Cuánto tiempo tarda en llegar a $20^{\circ}$ una taza de té que
  comienza a 
  $100^{\circ}\mathrm{C}$ que se deja en la ventana (que está a
  $0^{\circ}\mathrm{C}$) si la constante de enfriamiento es
  $0{.}1/\mathrm{s}$?
\end{ejercicio}
\vfill
\begin{ejercicio}[2 puntos: uno por apartado]
  Se invierte un capital de $2000$ euros a un interés (en tiempo
  continuo) del $5\%$. Se pide:
  \begin{itemize}
  \item Explicar cuál es la ecuación diferencial que describe la
    evolución del capital.
  \item Calcular el capital al cabo de $10$ años. 
  \end{itemize}
\end{ejercicio}
\vfill
\begin{ejercicio}[2 puntos: uno por apartado]\strut\par
  \textbf{Parte 1:} de un muelle (sujeto por la parte superior) cuelga
  un peso de masa 
  $m$. Suponiendo que el rozamiento es proporcional a la velocidad con
  constante $r$ y
  que la gravedad $g$,
  es constante, escribir la ecuación diferencial que
  describe el movimiento del cuerpo. (Es \emph{muy importante}
  explicar dónde está el origen de coordenadas y hacia dónde van las
  coordenadas positivas).

  \textbf{Parte 2:} el apartado anterior da lugar a una ecuación
  diferencial ordinaria de segundo orden. \emph{Explicar} si las
  raíces del 
  polinomio característico pueden ser $3\pm 2i$.
\end{ejercicio}
\vfill
\begin{ejercicio}[1.5 puntos: 1+0.5]
  Calcular la velocidad límite (nada más) de un cuerpo de masa
  $1\mathrm{kg}$ que se deja caer a velocidad de
  $0\mathrm{m}/\mathrm{s}$ desde una altura de $10000\mathrm{m}$ si la
  gravedad es constante e igual a $10\mathrm{m}/\mathrm{s}^2$ y el
  rozamiento es proporcional a la velocidad (y de sentido contrario)
  con constante $0{.}1\mathrm{kg/s}$. ¿De qué parámetros depende? 
\end{ejercicio}
\vfill
\begin{ejercicio}[1.5 puntos]
  \emph{Describir} la ecuación (angular) del movimiento de un péndulo
  sujeto a la 
  gravedad y a una fuerza de rozamiento proporcional a la velocidad
  angular (en sentido contrario).
\end{ejercicio}
\vfill
\end{document}

% Local Variables:
% TeX-engine: xetex
% End:
